.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Магаамбия (The Magaambya)
============================================================================================================

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 130

:ref:`Faction--Magaambya` - учебное заведение, занимающееся изучением магии и его представители известны уникальным сочетанием магических традиций.

**Все существа**: Добавьте признак :t_good:`добро`.
Уберите признак :t_evil:`зло`.

**1-й уровень или выше**: Существо может сотворять :ref:`spell--d--Detect-Magic` и :ref:`spell--s--Sigil` как врожденные чары.
Применяя этот шаблон решите, являются ли эти врожденные чары арканными или природными.

**4-й уровень или выше**: Добавьте к навыкам существа Аркану и Природу.
Существо получает способность навыка :ref:`feat--Recognize-Spell`.

**7-й уровень или выше**: Существо получает либо :ref:`spell--i--Invisibility` 2-го уровня, как врожденное арканное заклинание, либо :ref:`spell--e--Entangle` 2-го уровня, как врожденное природное заклинание.
Это заклинание можно сотворять раз в день.

**12-й уровень или выше**: Существо получает способность волшебника :ref:`class-feat--Wizard--Quickened-Casting`.

**17-й уровень или выше**: Существо может раз в день творить :ref:`spell--t--True-Seeing` как врожденное арканное заклинание 7-го уровня, и :ref:`spell--c--Chain-Lightning` как врожденное природное заклинание 7-го уровня, каждое раз в день.
